*** BERT BASED MODEL ***

# 10 examples of BERT based QA model answer generation

Q: Подвергаются ли дети в спектре аутизма травле? 
A: высок риск подвергнуться травле, особенно в обычных школах. Травля может пагубно сказаться на их
====================
Q: Почему говорят "расстройства аутистического спектра"?
A: Синдром Аспергера одна из форм аутизма, которая представляет собой пожизненную дисфункцию, сказывающуюся на том, как человек воспринимает мир, обрабатывает информацию и относится к другим людям. 
====================
Q: Можно ли понять, что у человека синдром Аспергера по его внешности? 
A: а является в основном "скрытой дисфункцией". Это означает, что нельзя по внешнему 
====================
Q: Каковы социальные черты синдрома Аспергера? 
A: Некоторые люди полагают, что синдром Аспергера не более чем иной "способ мышления", то есть вариант нормы.
====================
Q: С чем связаны сенсорные трудности аспи?
A: Расстройство Аспергера это психическое состояние, которое связано с нарушениями социального развития.
====================
Q: Аутизм лишает человека счастья?
A: Аутичные люди могут быть счастливы и без исцеления. И речь не идет о каком-то второсортном счастье по принципу "лучше что-то, чем ничего". Большинство нейротипиков (если они не художники и не дети) никогда не заметят красоту в расположении трещин в асфальте мостовой, или как великолепно играют цвета на разлитом бензине после дождя. Они, наверное, никогда не узнают, каково это целиком и полностью отдаться определенной теме и изучить про нее все, что только можно.
====================
Q: Изменилась ли диагностика аутизма?
A: начали включать людей с умственной отсталостью (как оказалось, помимо умственной отсталости у них очень часто есть и аутизм).
====================
Q: Почему в статистике по аутизму так много людей с умственной отсталостью?
A: у них очень часто есть и аутизм
====================
Q: Люди с РАС выражают любовь?
A: Любовь к другим людям не зависит от способности бегло говорить, понимать выражение чужих лиц или помнить о том, что когда пытаешься с кем-то подружиться, лучше не рассказывать о диких кошках в течение полутора часов без остановки. Возможно, мы не умеем копировать эмоции других людей, но мы способны на такое же сострадание, что и все остальные. Мы просто иначе это выражаем.
====================
Q: Аспи могут любить?
A: Аутичные люди способны на любовь в той же степени, что и любые другие

*** GPT-2 BASED MODEL ***

# 10 examples of GPT-2 based QA model answer generation

Q: Что делать, если человек с синдромом Аспергера меня раздражает? 
A: Существует огромное количество заблуждений, важных фактов, о которых люди даже не подозревают, и несколько универсальных истин, которые всегда игнорируются, если речь идет об инвалидности. 
====================
Q: Отличается ли у аутистов мировосприятие? 
A: Некоторые станут утверждать, что несомненно да. 
====================
Q: Что отличает людей с РАС? 
A: Аутизм – это часть того, кем является. 
====================
Q: Как аспи ведут себя в обществе? 
A: Просто с тем, что теперь ставятся диагнозы и при более мягких формах аутизма, в том числе благодаря признанию того, что синдром Аспергера – это аутизм без задержки речи 
====================
Q: Можно с тобой поиграть?
A: Я не могу ответить на этот вопрос.
====================
Q: Как относиться к людям с РАС?
A: Можно признавать, что аутизм – это часть меня, а также уважать меня как человека со своими мыслями, чувствами и талантами.
====================
Q: Как общаться с аспи?
A: Это может стать трудной задачей, но это вполне возможно.
====================
Q: Как взаимодействовать с людьми с синдромом Аспергера?
A: Синдром Аспергера (также известный как расстройство Аспергера) – это психическое состояние, которое связано с нарушениями социального развития. 
====================
Q: Как помочь ребенку с РАС?
A: Сильная чувствительность (например, сенсорные и тактильные ощущения, звуки, освещение и цвета, запахи, вкус).
====================
Q: Хотят ли люди с РАС измениться?
A: Я таким родился. Я бы не хотел это изменить.